{
  "metadata": {
    "name": "ЭБ 1258.20",
    "description": "Тесты Ростехнадзора по электробезопасности 4 группа до 1000 В",
    "totalQuestions": 304,
    "totalTickets": 31,
    "version": "2026.02"
  },
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "ticket": 1,
      "question": "Что представляет собой система IT для электроустановок напряжением до 1 кВ, согласно Правилам устройства электроустановок?",
      "answers": [
        "Система, в которой нулевой защитный и нулевой рабочий проводники разделены на всем ее протяжении",
        "Система, в которой нулевой защитный и нулевой рабочий проводники совмещены в одном проводнике на всем ее протяжении",
        "Система, в которой нейтраль источника питания изолирована от земли, либо заземлена через приборы или устройства, имеющие большое сопротивление, а открытые проводящие части электроустановки заземлены",
        "Система, в которой нейтраль источника питания глухо заземлена, а открытые проводящие части электроустановки присоединены к глухозаземленной нейтрали источника посредством нулевых защитных проводников"
      ],
      "correct": 2,
      "link": "ПУЭ"
    },
    {
      "id": 2,
      "ticket": 1,
      "question": "Какой тип опор устанавливается в местах изменения направления трассы воздушной линии электропередачи, согласно Правилам устройства электроустановок?",
      "answers": [
        "Промежуточные опоры",
        "Анкерные опоры",
        "Угловые опоры",
        "Концевые опоры"
      ],
      "correct": 2,
      "link": "ПУЭ"
    },
    {
      "id": 3,
      "ticket": 1,
      "question": "На кого не распространяются требования Правил работы с персоналом в организациях электроэнергетики РФ, утверждённых Приказом Министерства энергетики РФ от 22.09.2020 г. № 796?",
      "answers": [
        "На субъекты электроэнергетики и потребителей электрической энергии, владеющих на праве собственности или ином законном основании объектами по производству электрической энергии",
        "На системного оператора и субъекты оперативно-диспетчерского управления в электроэнергетике в технологически изолированных территориальных электроэнергетических системах",
        "На субъекты электроэнергетики и потребителей электрической энергии, владеющих на праве собственности или ином законном основании объектами электросетевого хозяйства",
        "На потребителей электрической энергии и владельцев объектов электроэнергетики, являющихся физическими лицами"
      ],
      "correct": 3,
      "link": "Приказ Минэнерго №796"
    },
    {
      "id": 4,
      "ticket": 1,
      "question": "Кто утверждает порядок проведения работы с персоналом в организации, согласно Правилам работы с персоналом в организациях электроэнергетики РФ?",
      "answers": [
        "Инспектор Ростехнадзора",
        "Федеральный орган исполнительной власти",
        "Ответственный за электрохозяйство Потребителя",
        "Руководитель организации или уполномоченное им должностное лицо организации"
      ],
      "correct": 3,
      "link": "Приказ Минэнерго №796"
    },
    {
      "id": 5,
      "ticket": 1,
      "question": "Какую группу по электробезопасности должны иметь работники из числа оперативного персонала, единолично обслуживающие электроустановки напряжением до 1000 В?",
      "answers": [
        "Группу II",
        "Группу II или III",
        "Группу не ниже III"
      ],
      "correct": 2,
      "link": "Приказ Минтруда №903н"
    },
    {
      "id": 6,
      "ticket": 1,
      "question": "Сколько раз и на какой срок может быть продлен наряд-допуск на производство работ в электроустановках?",
      "answers": [
        "1 раз на срок не более 15 календарных дней со дня продления",
        "1 раз на срок не более 20 календарных дней со дня продления",
        "1 раз на срок не более 30 календарных дней со дня продления"
      ],
      "correct": 0,
      "link": "Приказ Минтруда №903н"
    },
    {
      "id": 7,
      "ticket": 1,
      "question": "Каким должно быть минимальное расстояние в производственных помещениях между газопроводами и трубопроводами с горючими жидкостями?",
      "answers": [
        "Не менее 0,25 м",
        "Не менее 0,5 м",
        "Не менее 0,8 м",
        "Не менее 1,0 м"
      ],
      "correct": 1,
      "link": "ПУЭ"
    },
    {
      "id": 8,
      "ticket": 1,
      "question": "Какие документы не входят в перечень технической документации, которая должна быть в наличии у потребителя?",
      "answers": [
        "Журналы учета электрооборудования",
        "Должностные инструкции персонала",
        "Закупочные и арендные договоры на оборудование",
        "Производственные инструкции по эксплуатации электроустановок"
      ],
      "correct": 2,
      "link": "Приказ Минэнерго №811"
    },
    {
      "id": 9,
      "ticket": 1,
      "question": "В каких случаях допускается последовательное соединение заземляющими проводниками нескольких элементов установки?",
      "answers": [
        "Допускается для электроустановок постоянного напряжения 127 В",
        "Допускается для электроустановок переменного напряжения до 300 В, при сечении заземляющего проводника не менее 25 мм²",
        "Допускается для электроустановок переменного напряжения до 300 В, при присоединении к одному заземляющему проводнику не более трех элементов",
        "Такое соединение не допускается"
      ],
      "correct": 3,
      "link": "ПУЭ"
    },
    {
      "id": 10,
      "ticket": 1,
      "question": "Как определяется первоочередность оказания первой помощи двум и более пострадавшим?",
      "answers": [
        "Первоочередность определяется исходя из тяжести их состояния, при этом приоритет должен отдаваться детям (несовершеннолетним)",
        "В первую очередь помощь оказывается первому обнаруженному пострадавшему",
        "Помощь оказывается пострадавшему, который имеет видимые повреждения",
        "Все ответы неверны"
      ],
      "correct": 0,
      "link": "Приказ Минздрава №220н"
    }
  ]
}
